［IT狗］搞唔清楚咩叫雲端服務

有冇IT巴打絲打可以解釋一下
唔係GOOGLE DRIVE個隻咁簡單

頭都大埋

應該係話係有網絡環境下，就可以access到？

有個server放響雲咁高

超級大型data centre
分個好細的地方比你用或擺資料

google drive 係harddisk
cloud 包埋個server

VM

俾你host野
類似一舊VM
有os
起個server
整個db
deploy application
做埋analytic都得

簡單黎講...就係將以前你要host一個server做既野放上internet
比你remote access 同埋 configure

所以..
gmail 係雲端電郵服務
google drive 係雲端儲存服務
aws係雲端web服務

真。雲端

比如一條算式1+1=2
正常係你部機度用cpu計出黎
雲端就係你部機經互聯網將1+1送到server server比返個答案2你，咁咪叫雲端囉
好似係咁

所謂雲端其實好空泛

真正既CLOUD 係系統資源會因需求改變而改變, 多需求時, 就拎多D, 按量收費,

但好多人以為就咁搬個APPLICATION去AWS就係CLOUD,

實情係由寫PROGRAM果刻已經唔同, 成個系統架構又唔同

玩下AWS free tier就知

要連上網先用得就叫cloud㗎喇而家